移民火星新一頁 ! 人造樹葉可進行光合作用產生無盡氧氣

可能大家會認為直接帶植物前往太空，然後再靠它們製造氧氣，豈不是能解決問題。然而植物不似人類，它們難以在無重力環境下繁殖。有見及此，英國皇家藝術學院 Julian Melchiorri 於是便想出另一個替代方案，並製造出一種人造樹葉，只需有光及水即可產生出無盡的氧氣，如此一來太空船便無需帶備大量氧氣，而一旦降落在沒有氧氣的星球，探索者亦無需擔心製造氧氣的問題。來源：Dezeen

咁冇水點算

無需帶大量氧氣 但要帶大量水 仲撚重左
要發明另一隻樹葉只要有光同氧就可以生產大量既水

電解

係地球用都好

火星唔係最大問題係冇大氣層咩？

如果再有一種樹葉 有水同氧可產生光

但都解決唔到能量守恆既定律

有人研究到再突破啲既野 我地都唔會有機會知 實比人滅口

地破有重力，用普通樹葉唔好

火星大撚把水

屌你老母係咪弱智？
中三畢業未？
帶水係因為係室溫液體，氧氣係氣體
講重撚左呢個point你傻撚左？
帶上太空講效益架屌你老母臭閪

只要光同氧產生水屌你老母又係弱智問題黎。屌你老母
核分裂技術應用係樹葉size你傻撚左？

你老母應該無性繁殖生少你個鳩仔出黎
屌你老母閪香港無得救唔係政治問題
係你d閪仔太多阻住香港進步

LM

笑撚到我

最尾三句唔關主題事但睇到好撚爽
畫龍點晴

> 人工光合作用

蝦蝦蝦

人工重力就得啦？

冇冰冇水你移乜春民

登陸咗人咩工重力
in-orbit shuttle晒propellant

然而植物不似人類，它們難以在無重力環境下繁殖。

我諗佢係想解決登陸前，航行中既問題

1. LOX密度高過水少少, 係 tankage requirment 令佢重過帶水, cryogenic propellant重會有boil-off
2. 嗰個叫核融合

加啲氫氣燒咪水囉，使咩樹葉

1. Crew compartment 做 artificial graivty 已經夠大要求, 擺埋life-support咪重重
2. 有水做咩唔electrolysis? Deep space 唔夠光咪捉蟲, 爭電用, 光弱效率唔慌高, PV大陽能發咗電可以儲存

去個有水既星球囉

睇嚟巴打好有研究，可唔可以講解多啲?
樹葉應該仲有個好處係可以製造食物

當然如果人工重力你想種幾多樹都得，好似生態球咁

火星好似有冰

火星任務

我最近對呢人工光合作用呢個topic好有興趣，有無人可以講解下water splitting 同 carbon dioxide (CO2) reduction有咩分別?

Artificial Photosynthesis Process Promises Highly Selective Carbon Dioxide Reduction

又係喎，你唔提起我都唔記得，爆得好撚勁，所以而家好似大方向係燒酒

無睇，字面解
water splitting係變水做hydrogen同oxygen
co2 reduction係變co2做oxygen同carbon

co2同水都係燃燒既product,要吸能量先去得番轉到

火星異種條橋

見你條鳩仔又係到撻d terms出黎撻下人
就回應下

1.我都係就住佢個假設黎講，旨在勸佢唔好鳩作d理論又講到似層層。善意鼓勵大家作有建設性討論同有要討論基礎。至於你堆terms我唔識，所以我參與討論/反駁係無意義

2.跟據本身問題
點解 光+氧-》水呢個idea叫核融合？
要產生細過輕過氧既分子點撚樣叫核融合？太陽產生更重既分子叫核分裂？

屌你老尾閪香港地少鳩仔多，一個衝出黎柒，苦口婆心勸完唔好咁鳩，你老母閪第二個衝出黎又彈d terms討論唔到，轉閪過頭連中學智識都講鳩到錯哂。無腦就咪撚上網遺害公眾啦。
好撚彩散播弱智訊息唔係罪行，唔係既話香港政府實帶頭告到你班鳩仔坐終身

1. 噉你想點
2. 根本唔知你提核分裂做乜, 最貼近出水係核融合

唔係話做到人工大氣層就自然會升溫
升溫就會有水（溫差+溶冰）

好似係

其實火星有冰係咪都市傳說嚟

?
Water splitting --> H2
CO2 reducion --> hydrocarbon (fuel)
Artificial photosynthesis 係CO2 reduction其中一個方法, Water splitting 對應嘅應該類似 photoelectrochemical cell / photocatalytic?
Drect alcohol fuel cell 同 reformed alcohol fuel cell 冇用H2嘅PEMFC咁成熟; 至於出其他碳氫燃料梗係要嚟界ICE燒, 放入MCFC/SOFC喺車輛嚟講太熱太重

1.我想既係只勸世人討論有所建設，適時有論點論證論述。

2.我都係跟第一條友既諗法公式法論述，以善意既方法建議唔可行。
要諗無hydrogen既情況下有用光同氧出水，實核分裂架。
核融合只係產生更重既分子，去到鐵就停。
不如你講下核融合oxygen點樣出hydrogen?
咪亂鳩拋書包，咁樣害唔少人

唉，唔屌啦，終於明點解魯迅要醫人個腦棄醫從文

1. 你提核分裂又係咩論點論證論述? 唔係亂鳩拋書包? 核分裂點用光? 核融合inertial confinement起碼可以叫用光(雷射)
2. Oxygen-burning出hydrogen, D-D fusion 出tritium
屌乜鳩, 唔係大口氣就唔係柒嗰個

[edit]

你講oxygen burning都唔係人類技術可應用範圍。星球堆核反應黎
連fusion都未普及化。講d咁遠既野係岩係得，

主旨我講個核分裂係基於現有成熟技術，係最可能既技術都應用唔到個idea。
你要拎一d今時今日連行唔行到都未知既技術出黎講。三十年後或者你岩，但呢刻跟本無可能。

見你講野似是疑非，三分事實七分亂黎，妖言惑眾既能力有番咁上下，唔係弱智類

唔屌你啦，我去屌d文盲算，屌佢地比較易。唔阻住呢度正常討論

核分裂喺氧點成熟點可能點應用到? 無視我上面補充埋幾多fusion reaction出到hydrogen
正你老母常吖弱智, 妖言惑眾咪你囉文盲

技術上100年前己經試分裂過nitrogen,
唔做落去係無能量提取到同無經濟incentive
屌你老母得閒讀番中學啦又係到拎future tech 9up

推
想睇樓上對戰

唔係9up到用光囉屌咩老母吖又話正常討論

屌你老尾咩 用光做加熱步驟得唔得呀？

一百年前無經濟成本效益技術唔開發，唔係難，核分裂技術咁耐同我講oxygen fission 要controlled好能難 。俾埋nitrogen做例子又係度挑骨頭on99。下下逐個element 試fission咪好唔得閒

人造核融合仲係研究緊既，屌你老味都未成熟技術拎出黎講，一係拎星球核反應鳩up，你老母生你出黎唔係讀完十萬個為什麼係度9up

你拎d實驗室既野黎講，咁我講暗能量反物質講唔好？

屌死都要拋書包出黎，拋撚完連個假設都係未來科技。我用曲速引擎整核反應添呀
癡鳩線，背完d terms亂咁apply

同埋我負責指出事情on9係邊，重點唔係我係咪專家，係你既point 鳩到唔係正常人講得出。屌連自己個假設係黎撚譜係到指正人，我唔firm 少少就俾你鳩騙埋一份

1. Slippery slope 到你... 我就喺度好好地解釋核融合點出hydrogen
2. Photon想oxygen undergo fission去整hydrogen唔係照落oxygen到
3. Oxygen photodisintegtation唔係核分裂
4. Oxygen photofission好似出唔到hydrogen